【走佬到馬拉】檳城過佛誕

3日假期

飛咗去檳城，本來係諗着去怡保嘅，出晒吉隆坡機票之後，先發覺原來去怡保係幾遠下，3個鐘頭火車，仲要火車又疏，搭巴士又夾唔到班機時間，睇過最近班巴士都要夜晚六點先有，去到怡保晚黑九點幾，所以再出機票去檳城算數。

連埋轉機到檳城先六點三，去怡保嘅話，應該都仲未開車。

由於檳城係後買機票，所以轉唔轉得切機要靠自己，如果亞航你一票過買，係買唔到咁短轉機時間，我買咗係唔夠2小時轉機。

以為好夠時間，但係其實真係啱啱好，成日好多人以為仲坐飛機好似搭巴士咁，起飛時間到閘口都可以上機，其實閘口係可以起飛前20分鐘關閉唔俾人上機。

香港起飛 Delay 真係等閒，噚日個 frd 飛大阪都 Delay 半個幾鐘先飛。

結果我班機都係一樣，遲咗八個字先飛得。

比原定時間遲咗5個字先到吉隆坡。

四點2落機，但係另一班機就四點十截閘口。

預先淘咗電話卡，15蚊左右一張，平到癲，收到 sms 話佢有面值 10蚊馬幣，蝕着賣？

未落機就查定下班機個閘口，呢輪黑仔，之前3個trips有2個 trips 轉唔切機，唔想有第3個，同埋呢個分分鐘要自己再買過，又唔知到時有幾貴。

落機就正撚到爆，自己班機個閘口係國際線 Terminal 最邊嗰個位。

到我下班機，屌你老母，你又係最撚邊嗰個，玩鳩我咩。

連埋入境，行撚咗成半個鐘頭先去得到，passport control 同 security control 仲要係無人排喎。

直線望都唔近，何況要兜個大圈。

不過都順利喺 16:40 去到閘口。

吉隆坡再起飛又係好遲，又係遲咗4-5個字先飛得

但就六點一飛到檳城

落機要自己行去 Terminal (機尾落)

機場見到我張平平電話卡間公司

本身有電話卡，唔使買，仲有啲馬幣散紙夠搭巴士。

就出咗去巴士站等巴士，查app話要六點九先有車，但轉過頭五點七就有另一架巴士，不過都照上，檳城巴士以距離收錢，好鬼麻煩。

要買票但又無找贖。

途中經過，香港車仔麵？

用咗70分鐘先去到光大，馬上去巴士站想買7日pass，其實應該我用唔到30馬幣坐車，但係用pass 就唔使煩上車俾幾錢，上錯車再落車都無問題。

點知，唔係咁早收呀？我網上查又話去到夜晚八點，聽日星期日又唔知開唔開。

再去搵找換店，附近有兩間，一間高啲，一間低少少，高嗰間去到就話自己關咗門，其實佢明明寫話收九點，另一間低少少。

我用美金唱，100美金比高少少嗰間少2馬幣。

其實睇番個 rate 同上年我去沙巴都係差唔多。

本來係想坐車去本地人屋邨熟食市場，但係因為無搭車卡，所以就唔去啦。

啲人講到 KFC 咁好食，呢次又去試下。(其實我上次嚟都有食過，又唔覺得有咩咁特別)

呢次呢度做 Golden Egg Crunch

唔係好鹹，仲係帶辣，不過幾好味，我仲加咗個芝士薯條，不過就麻麻哋。

再去麥記整埋個 D24 麥旋風

然後先返酒店。

巴打記得電話裝grab，嗰邊嘅的士好平

酒店拎完房，馬拉真係好鬼熱，酒店樓層走廊都唔開冷氣，入到房仲熱，要開好耐冷氣先涼。

住喺光大附近，Ip 都唔使 check

沖個涼再出去，諗着去榴槤街嗰邊食榴槤，今年個榴槤季節遲咗，上年五月頭開始有榴槤，今年要去到五月下旬先有。

出去經過嘅麥當勞

去到最出名嗰間都收咗，啲價咁貴嘅。

貓山王，95馬幣/公斤

再行行下，見另外一間開始落貨，一箱箱用發泡膠箱裝嘅榴槤落車。

呢間就無咁貴，但都成80馬幣1公斤

不過一隻都唔平，成3-4 kg 一隻，2百幾3百馬幣。(4-600蚊港紙)

好多人話冷藏過嘅仲好食，我就真係唔知，叫我一個人食隻4百蚊港紙嘅榴槤，我寧願食海鮮算了。

點解係雪到結晒冰，因為係上季嘅貨，雪到依家先賣。

有裝，不過我去啲地方都幾遠，閒閒地4-50馬幣，1個人坐又好似好唔抵。

我都係去食海鮮啫，加埋條車費落去，好犯本下。

喺酒店 hea 多陣先出去。

睇完啲咁貴啲榴槤，繼續行去紐冷夜市 (New Lane Street Foodstalls)

我至愛嘅沙嗲

今日嘅外面相，落過雨，但我無帶遮嚟。

住間出名嘅酒店嘅平房，前門入，但後門上樓，條罅睇到光大同少少海架。

今日嘅嘢打晒，準備出門去食 Seafood

食都有排食

跟進

食貴？ 串燒幾錢

12馬幣10串

雞肉

由光大坐巴士到直落巴巷 （Teluk Bahang）

都幾遠下，要3個4，貴過去機場。

不過就好快，唔使一個鐘。

Google 3間海鮮酒家咗。（馬拉中文）

一間開夜晚，另一間冇我想食嘅大瀨尿蝦。

唯有去第三間要行幾百米嘅。

終於有大瀨尿蝦。

我去到嗰陣冇客，之後就多3－4檯客。

相片排名不分先後。

講真整得都幾好味。

有冇去新關仔角夜市？未去過，想知正唔正

巴打自己去? 呢餐幾錢?

我都想問係咪自己去，一個人食到咁多野

自己去囉。

唔算好多，係食得晒。

下個星期去 留名

巴打想問呢幾日檳城天氣如何?

好多野食

熱

半夜落過雨，跟住成日都好天。

LM

有冇人又會出嚟話檳城夜景屌打香港？

好過日本啲XX大夜景

留名跟進 係咪冇咩玩

其實睇嘢多。

英國殖民地時代建築。

不過你可以住僻啲嘅 resort ，海灘游水。

果個batu ferringhi好伏
個海d水完全唔靚 眼見都冇人游海水淨游泳池
係有個沙灘有d危險既活動咁

樓主去檳城個theme park玩呀
幾正

真係陽光海灘可以揀浮羅交怡！

又有好多本地團報！

係最麻煩成個島得的士同 Grab ,冇巴士。

聽日走了！

食完海鮮餐，又再搭番巴士出光大！

突然醒起途中有個海上清真寺，但經過見到流流地，決定唔落車！

返到光大，馬上搵第二架巴士去應節！

去極樂寺搵極樂老人。

雖然係佛誕，但都係冇乜人！

入去剩係搭咗架纜車行好短距離，收咗6馬幣！

去完極樂寺，落山搭巴士去升旗山纜車站。

今次覺得啲車好似幾密咁，等車時間冇上次嚟咁耐！

對上一次嚟係2016年聖誕，想上升旗山，但去到纜車站人山人海，搞到要放棄！

呢次直頭冇人，買票排幾個，上車可以即上。

收費，人哋國家係本地人優先，本地人係平遊客一半以上。

架纜車設計同香港差唔多，不過佢就遲過太平山頂纜車好多年！

但佢海拔高好多 (725米)，車速又快好多(36km），中間仲有隧道，全長1,996米，5分鐘上到山頂。

上面唔算多嘢行，有印度教寺廟，又有清真寺！

有個玻璃棧道，搵唔到路去，太晏仲收埋工。

等都等到天黑，影埋夜景先走，纜車隔15分鐘一班車。

仲保留住皇家大炮同郵筒！

相片排名不分先後！

我係買走咋，嗰陣都十點後！

八點十五分纜車落山，未到下站就見到架巴士 204上咗客，點知我一落到去就開咗。

唯有第一次用 Grab call 車。

檳城啲 Grab 好新好靚，嚟咗個係華人嚟。

坐去雙溪濱城河夜市，呢次又係第二次去，唔想過新關仔角食遊客嘢。

不過其實檳城係海鮮都唔算好平，唔知點解！

隻燒扇貝，成15蚊馬幣，都幾貴下。

個夜市真係乜都有得食，不過我一個人都係揀海鮮食多！

最後再買咗包膠袋美祿咖啡，燒雞翼同雞肉沙嗲返酒店。

唔想等巴士，都係坐 Grab 返去，又係華人又勁新嘅車，本田 CRV！

相片排名不分先後！

依家先睇到覆你

上次嚟有去，唔係咁值得專登去，我上面有介紹另一個夜市，係本地人去嘅，呢個仲好。

我都諗緊3-4日快閃去邊好
其中一個都諗緊檳城

有女 + hea ，可以揀浮羅交怡，join 啲 local 團就可以玩幾日。

檳城唔係冇嘢玩嘅，不過都係睇嘅多。

街頭藝術
世遺嘅英式建築
戰爭博物館
升旗山
極樂寺

不過，係咪吸引，人人諗法唔同。

檳城食嘢正唔正？

平有平食，貴有貴食。

啲高級海鮮酒家可以個價好唔平，您肯坐車去得遠，又可以平民化啲。

唔少區都有熟食市場，唔一定要去旅遊書介紹嗰啲。

好出名炒粿條，到依家都冇興趣食。

有無名

你幾點上呢度？

六點後

真係有喎。。。。

留名 個人幾鍾意檳城 上次去hea咗兩個幾禮拜

幾日我就得，一長就死，全年都咁熱。

仲要呢度啲平民地方食嘢，好多都冇冷氣。

我喺酒店都唔願出去，好在有兩張門卡，24小時長開冷氣。

唔使出去返嚟

間房開成個鐘先凍。

你住邊間

今朝去咗飲茶。

但唔好用香港酒樓去比。

Cititel express

連税 310馬幣2晚。

政府税額外每晚10馬幣。

之前去過大東 水準都唔差

查過馬來西亞好似19號係衛塞節, 我諗到時極樂寺應該會多人D

佢哋有冇咁多假呀？

買條擺喺連登度賣一定個個負皮但瘋狂pm

中間嗰碌，十蚊舔一嘢都發達。

去到日日落雨,跟團去mangover 無聊到嘔 。果到d水又唔清,根本無野好玩

咁係你黑仔啫。

落雨想個海清都難啦。

冇女都唔會諗再去。

唔落雨都唔清啦，總之就唔好咁大期望咩陽光與海灘。好食可以去中華樓，真浪都幾好食。
檳城Escape 幾好玩

檳城d炒粿條都幾正

有冇去食asam laksa

叻沙，去咁多次馬拉都冇食過。

唔感興趣。

極樂寺下面嗰間asam laksa 好撚難食

因為我怕熱，知道出名嗰間都係冇冷氣，所以唔會想食。

所以我揀海鮮都唔會食叻沙。

一個人食咁撚多?

樓豬分享住邊間酒店

檳城係咪去行下食下多?對於水上活動無興趣

上面有寫邊間。

睇嘢同食。

可惜今年榴槤遲咗，冇得去榴槤園食樹上熟榴槤。

後記：

噚晚返到香港

噚日朝飲完茶仲港去 supermarket 買咗去少少手信。

本來打算坐巴士返機場，點知真係爭2分鐘，睇住架 401e 走，等咗成廿分鐘，個顯示牌先話下部車喺碼頭個 hub，仲未知幾時到。

見得番個半鐘就 boarding time，又再搵 Grab 算。

奇怪光大去機場仲平過我酒店 RM1，明明架車陣間都會經過我酒店。

不過真係抵，光大報價都係廿蚊，我呢架係19蚊馬幣，廿分鐘就到，搭巴士要成個幾鐘。

賺番嘅時間都喺番度。

黃東革阿里，除咗壯陽 (個個都無女)，其他都係連登仔最需要嘅嘢。

匯價問題，返嚟再查銀聯個 Rate

嗰邊找換店用港紙換馬幣個 rate 勁閪。(定係銀行唔開先咁低？)

當日找換店匯價，以 HKD100 換 MYR 50.2 = 1.992031873
銀聯 Rate 係 1.91047932

MYR 1000 成本
找換店係 HKD1992
銀聯係 HKD1910

計埋手續費，銀聯都係低好多。

MAYBANK 可以用銀聯，好多地方都有。

好過用港紙唱。

美金個 Rate 都合理個港紙。

巴打張電話卡o 唔ok?
會唔會話無啦啦上唔到咁

無問題喎

你話訊號係咪好好，就真係答你唔到

去到升旗山，有啲位得番3G，上唔到 LTE

基本上大部份時間都收到 LTE 嘅。

我仲用佢嚟登記埋個 Grab

嚟緊清假去馬拉走轉都唔差

樓豬下轉會去邊

明知山有釜

短 trip 3日兩夜

個個blog 都推薦嘅

我五月最後果個星期去，希望撞正

香港唱定先唔得咩？

求link

唔會專登去唱啦。

無諗過港錢個 rate 差咁多。

咁啱我上個trip 用剩幾多美金，所以用美金唱，否則我會撳機算。

榴槤山個寶盛園時間表

應該唔會上去食，太遠
街邊狂食就算

黑刺食過一次，接受唔到咁酸咁哪口

你同我朋友一樣，都係啲週末三日就要去旅行嘅人

見到有3日我都會出機票。

有啲月份無假放，就揀臺北或曼谷

星期五晚出發，星期日返。

今年好多紅日可以連到星期六日，變相去多幾次。

下個月又端午節又七一淪陷。

巴打我見你話$15
應該係呢個？

佢話要前一日開通 我係香港點開

【吉隆坡沙巴槟城马来西亚4G手机电话卡上网celcom可选2G无限流量】

我七一會去沙巴，所以啲雪藏榴槤無去試。

上年又係七一去咗沙巴，啲貓山王細細隻，圍番唔使1百馬幣一隻。

一過都65-75馬幣/kg

KFC is rubbish, Penang a lot of tourist places to rip off tourist. good luck ching.

我條link 係啱架

12.5 人仔/4日。

我求其計番港紙咪15蚊左右囉。

汕頭街一車車擺檔果d 都係雪藏咩？

成日都唔知呢d 卡邊度黎
賣得仲平過"原廠"

機場呢間xpax counter, 我上網睇佢最平果個plan 都要RM10

上次我去檳城就係住係new land夜市果間酒店
食野好方便
不過果度天氣真係好難頂
日日都熱到hihi
一日沖三四次涼

其實penang 好少blog
完全唔知2日2夜應該點分配

全部george town 行又太重複
上山又曬又遠又無野食

上去北d 果度又好似無野做咁，又住唔起d 貴酒店

準備帶退熱貼去

依家未係季節，無樹上熟嗰啲。

你喺街唔見到通街有得賣。

我去到直落巴巷都唔見有。

所以先放棄去浮羅山背

係呀，所以先奇怪。

仲平過當地買，如果你喺 KUL 機場買，唔劏廿幾蚊馬幣都唔使旨意買到。

我直頭每次返去都沖涼先。

不過今日香港都好熱。

過北海，依家嗰邊起咗個新商場，仲有埋 IKEA 添。

其實都唔係無景點，我第2次去，所以無去其他啫，同埋呢次無去咁遠地方。

上次我去埋浮羅山背、公巴同埋北海嗰邊。

呢次就真係唔算去好遠。

香港果種熱同果邊冇得比
果邊真係行十分鐘都熱到我叫救命
好彩call grab平
去完一個地方即call grab返酒店沖個涼都唔過分

Georgetown 同 gurney, 完全係食遊客啲錢，要玩就去升旗山，蛇廟呢啲地方喇，去發林都好好玩，jelutong都OK，好近大山大自然